控屈穎妍文章煽動仇恨精神病人 讀者索償1元

自稱是專欄作家屈穎妍忠實讀者的精神病患者，入稟區域法院，控告屈穎妍前年撰寫的一篇文章煽動讀者對精神病人的仇恨，違反《殘疾歧視條例》，要求屈穎妍賠償1元的懲罰性賠償。

申索人在申索書中指出，答辯人屈穎妍於2016年4月2日在「堅料網」發表文章《一場精神病人的起義》，內容包括「（精神病）病人本身的妄語怪行，他們自己都不能自控」，寫作手法煽動一般讀者對精神病人的仇恨、嚴重鄙視及強烈嘲諷。

申索人指出，該文章「叫讀者好似憎恨精神病人咁憎民族黨」、「把精神病人同叛國行為民族黨相提並論」，認為答辯人把叛國港獨嚴重違法的人歸入精神病人一種，有相當強烈的鄙視及嘲諷性，令申索人感到無比傷心及受辱。申索人又稱曾向平機會投訴，惟遭拒絕處理。

申索人自稱是「藍絲帶」，曾站出來遊行支持答辯人，答辯人受「黃絲」攻擊時也有幫她反擊，惟不會因自己的政治立場而包庇「做錯的自己人」。

狗咬狗

痴痴呆呆坐埋一枱

1蚊

開始識玩

我都想投訴，可以點投?

Claim 幾十萬仲撚識玩啦下化

如果有1萬人投訴先係識玩囉，好似係。

識玩

打著藍絲反藍絲